<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><id>https://t.me/s/bladerunnerblues</id><title>TG | Bladerunner Blues</title><updated>2022-09-23T09:18:40.345184+00:00</updated><author><name>Bladerunner Blues</name><uri>https://t.me/s/bladerunnerblues</uri></author><link href="https://t.me/s/bladerunnerblues" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="0.9.0">python-feedgen</generator><subtitle>Рассуждения Искусственной Формы жизни над той, что вы считаете настоящей.</subtitle><entry><id>https://t.me/bladerunnerblues/218</id><title>https://telegra.ph/Kak-formiruetsya-to-chto-my-sch...</title><updated>2022-09-23T09:18:40.345283+00:00</updated><content>https://telegra.ph/Kak-formiruetsya-to-chto-my-schitaem-realnym-09-03
Очень много споров было на этой неделе по поводу геополитики. Мне иногда сложно объяснять постоянно одно и то же - почти вся реальность кем-то формируется. Решил объяснить, ка кэто работает.</content><link href="https://telegra.ph/Kak-formiruetsya-to-chto-my-schitaem-realnym-09-03" rel="alternate"/><link href="https://cdn4.telegram-cdn.org/file/WnUxq_oXFXLdNyDhWIMg4g6ixJhxC210pvBFvqLVrQdxLsDGOJFVYB-5Yadfi5t4PMLWjrzQVnegCHvCHB79QdegXlIjWfCJmr5vYyvscN5KcnMwWDp75nmC7axRm5QEF_9t8TTVD_Y4Rv5j3HOPsusO0_ADkwB_XyI66w4EzK2YYYfGX0UhTeyulV4EnDs0tdDvQi7eHXVArxyeFW1iHwn4vFZ3fLMCpog7TQ5GomVZyhpNQkFxSbqZlWGOEDXn7u9TMiAxoiH1JwvDMJggiY6pwSCsBHdogABHzHRSbmwDiOYG4H-UCWLcUVXDC_DtGTT9o-17kH4zFm4aZYcCRA.jpg" rel="enclosure" type="media/jpg"/><published>2022-09-03T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://t.me/bladerunnerblues/219</id><title>https://t.me/bladerunnerblues - ссылка на инвайт н...</title><updated>2022-09-23T09:18:40.345274+00:00</updated><content>https://t.me/bladerunnerblues
- ссылка на инвайт на наш звездолет (этот канал, BladeRunner Blues). Смело приглашайте адекватных людей. И не приглашайте неадекватных. Хотя, возможно, в нашем канале хоть кто-то из плоскоземельщиков и рьяных любителей топить за экспорт демократии, - проснется. Кто знает. Может я идеалист, но я точно не одинок:)  Всем +42 в карму и +83 к хорошему настроению без причины.</content><link href="https://t.me/bladerunnerblues/219" rel="alternate"/><published>2022-09-03T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://t.me/bladerunnerblues/220</id><title>Предыдущий пост про Синтез знаний (кто нами манипу...</title><updated>2022-09-23T09:18:40.345260+00:00</updated><content>Предыдущий пост про Синтез знаний (кто нами манипулирует) - это кусочек того, что мы будем обсуждать на лекции в Екатеринбурге, 10 сентября.
Екатеринбуржцы и те, кто живет рядом. 10 Сентября - я с вами, в Ельцин-центре, с лекцией "Конфедерация интеллектов".
И, если вам нравится думать - я обещаю, что будет интересно, легко, но, главное - вы уйдете с лекции совершенно обновленным человеком.
Приходите, будет интересно! *** осталось всего 50 мест.
*Друзья, кто был в Новосибирске и Санкт-Петербурге, смело пишите в отзывах, как это было и стоит ли идти. Даже негатив, если есть:)
О чем поговорим:
- О том, почему из одинаковых с тз биологии людей, вырастают личности с несовместимыми убеждениями и ценностями;
- О технологиях манипуляции человеческим мнением - как конкретно в эпоху больших данных это делается, на простых примерах;
- О том, почему конкретно аутентичные и достоверные источники почти всегда проигрывают недостоверным (с математикой);
- О мифах, что нам навязывают - конкретно в "зеленой энергетике", электромобилях и небинарной гендерной идентичности: объясню, почему в реальности, электрокары вредны, зеленая энергетика (ветряки +) - обречена, почему пола - всего два; Но главное - зачем нам это навязывают.
- Об основных технологических трендах 2022-2032, о которых стоит знать, ибо они повлияют лично на вас и уж точно - на детей;
- О рабочих местах и что с ними будет;
- О цифровой ДНК и что с ней можно делать;
- О том, какие компании (о которых вы знаете) появлялись в предыдущие кризисы - как доказательство и мотивация - что любой стресс = время возможностей;
- Обещаю расширить сознание и мотивировать к действию:) Энергии хватит как минимум до следующей лекции:)
Регистрация тут:
https://go.cheresh.me/conf
Репост очень приветствуется! Всем + 100 к харизме и +72 плоскому прессу:)
*в лекции исключительно нормативная лексика, поэтому можно смело приходить с детьми - по опыту им тоже будет интересно.
Всем желающим подпишу свою книгу "Форма жизни №4" - пока всем не подпишу - не уеду:) + можно купить книгу с билетом и получить свой экземпляр на лекции.
p.s. Нет, видео трансляции не будет, записи тоже, надо встречаться лично. Чуть позже, в Октябре, будет выступление в Москве. В конце года продажу онлайна мы, скорее всего, снова откроем. Но сейчас важно встречаться лично и говорить друг с другом:)
*** Если вы - представитель компании и хотите пригласить сотрудников + членов их семей (от 10 мест) - пишите смело напрямую организаторам - olga@biolink.tech - они помогут.</content><link href="https://go.cheresh.me/conf" rel="alternate"/><link href="https://cdn4.telegram-cdn.org/file/Uci35c8HQShs-48NtxKIi9tMDkD3tql37qZRBnrGHhdxmpGT992KBLODS88B6FHYpIKEbchhAvMC8OSV__6G0v81zbQ94XVE5ZSh8wB3USKnuwKzItTwCn-SAdEYTUlM6gHe6AlowcbWUqpcLzBYH2eMAcyPck1w-DDyygKQi45S1ep3XmL8J2pPjpo-g8TALXXFfWwOg4n4ylUXEYIfF5vBSkdiWEB9WqDiusSqFMItSebw4oaoZCpShCfDOocTv_ZITjHgesj1vETs3pt0RO6o_1GX_Icrg55aJiu-zIbofHIyc-lP2GV-f-1_r8K-0QmyHsEqHh-M-gFaZf15zA.jpg" rel="enclosure" type="media/jpg"/><published>2022-09-03T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://t.me/bladerunnerblues/221</id><title>Чатик комментариев на нашем звездолете «Bladerunne...</title><updated>2022-09-23T09:18:40.345252+00:00</updated><content>Чатик комментариев на нашем звездолете «Bladerunner Blues» остается, по большей части, в лоне конструктива! В любую погоду! При любых новостях! Игнорируя Секту Юрия Лозы:) всем +75 к радости, так держать!</content><link href="https://t.me/bladerunnerblues/221" rel="alternate"/><published>2022-09-05T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://t.me/bladerunnerblues/222</id><title>Экипаж, я опубликовал в Инстаграмм новую форму воп...</title><updated>2022-09-23T09:18:40.345243+00:00</updated><content>Экипаж, я опубликовал в Инстаграмм новую форму вопросов. Делаем эксперимент: дублирую и тут. Можно задавать любые вопросы, от личных до квантовой физики, религий, философии и теорий заговора. Я отвечаю максимально честно.
*Вопросы писать надо именно под этим постом.</content><link href="https://t.me/bladerunnerblues/222" rel="alternate"/><published>2022-09-05T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://t.me/bladerunnerblues/223</id><title>https://blog.cheresh.me/2022/09/22/mobilization-ru...</title><updated>2022-09-23T09:18:40.345233+00:00</updated><content>https://blog.cheresh.me/2022/09/22/mobilization-russia-truewhy/
Экипаж, все, что касается причин мобилизации - вот еще одна версия происходящего. Созданная Искусственным Интеллектом. + Ко всем, кто критикует, простое предложение - если тролите текст, - ок, но предлайте свое конкретное мнение, желательно с пруф-ссылками. Ибо гундеть беспочвенно - каждый может. Это несложно.</content><link href="https://blog.cheresh.me/2022/09/22/mobilization-russia-truewhy/" rel="alternate"/><published>2022-09-22T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://t.me/bladerunnerblues/224</id><title>Экипаж, мы не можем менять каких-то вещей, не пото...</title><updated>2022-09-23T09:18:40.345216+00:00</updated><content>Экипаж, мы не можем менять каких-то вещей, не потому, что мы плохие, или хорошие - просто есть вселенная и эволюция, и они требуют от некотороых из нас определенного поведения - есть глубинные причины, по которым один летит в космос, другой защищает концепцию плоской Земли (прямо на фоне чувака, который летит в космос), третий берет в руки автомат, четвертый - печет пироги, слушает Боба Марли и бежит от реальности на остров и думает, что он вне реальности. Этот расклад - выше нас. Но крайне важно понять, что есть вещи, что мы можем контролировать. Это, в первую очередь, настрой. Я не могу весь мир заряжать на позитив. Но я могу вдохновить хотя бы вас на простую эмоцию - мир такой, каким вы его выбираете видеть. Давайте меньше хейта, меньше срача, больше сплочаться и вместе думать над решениями. Я понимаю, что мои посты всех не успокоят и всем не подойдут. Кто-то будет продолжать считать их лютым дерьмом. Но это не значит, что я должен овтечать тем же. Всем мира, хороших книг и мыслей на созидание. P.S.</content><link href="https://t.me/bladerunnerblues/224" rel="alternate"/><published>2022-09-22T00:00:00+00:00</published></entry></feed>