<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><id>https://t.me/s/black_triangle_tg</id><title>TG Channel feed [TEST] Чёрный Треугольник</title><updated>2022-09-23T07:52:12.663608+00:00</updated><author><name>feed-aggregator</name><uri>https://github.com/tsepanx/feed-aggregator</uri></author><link href="https://t.me/s/black_triangle_tg" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="0.9.0">python-feedgen</generator><logo>https://cdn4.telegram-cdn.org/file/GkR9jKf3j_ev2Sn0myM7iTCSdwiN1yX66wp67a_rHjON2H41JYdw_k6CbhIzLgyziUS_KE3NpxbChMVOvtRvkqdRpMO212Cut8YlR5CvG-yCtPOjpMtxvmmJ6KWqVSDJbsm6pk8m96EVsYyAqFjwohdG_eUINbD4YaLPBAYdh8wC1hWABSNglVXfic_cHYmayJKqLRp-0YTKPy5XOOD-8LQ3e7099GZkw9Wp5JhJXUF4LqO5sQpHfABAwL105T4fT36pC3b1ikM621jhzpl6kJVRGn7DSy9FjJvPpQj0kkCuOg6o5mPzu5zyf7x1s9uOzo-eZLoOuhgxl_DGWjHmmQ.jpg</logo><subtitle>Важно: </subtitle><entry><id>https://t.me/black_triangle_tg/2932</id><title>​​ИИ начал отнимать...</title><updated>2022-09-23T07:52:14.166470+00:00</updated><content>​​ИИ начал отнимать работу у художников🤔Сайты стоков, на подобие Shutterstock, ранее были способом зароботка для художников и людей разбирающихся в компьютерной графике.
Но теперь они массово заполнены изображениями сгенерированными искусственным интеллектом.
🤷🏼‍♀️В некоторых случаях часть изображений, помечено как «созданное ИИ» в большинстве такая пометка отсутствует, но изображения можно вычислить как сгенерированные машиной, по ряду отличительных признаков.
На момент публикации условия использования Shutterstock не запрещают отправку изображений, созданных искусственным интеллектом.
 Полтзователи-авторы на Shutterstock получают от 15 до 40 процентов от того, что администрация сайта зарабатывает на контенте продавая его.
💰В текущих реалиях художники люди просто не способны конкурировать с машинами из-за простоты генерации изображений ИИ в почти неограниченном количестве.
🤖</content><link href="https://t.me/black_triangle_tg/2932" rel="alternate"/><link href="https://cdn4.telegram-cdn.org/file/M-gCsABoJMpHaBK5uD3zrWs0HlHqozZa5ZCNPev0WysEhY8h9kbZb05qL6BtDS7maNPPbuO_AJTD-FqEx7NydbhP4Aj_pOJV2ccXpeOG9IyBjj2cvzH7rMeS3x-fQTU12nbrt4TuBg5c5libdTroTXggJJ0QATAgT2WUYdLQYRfAHbW1LwSHh2EGRVz_lfoE87UlXF7nsuIe5Z5xNpySTYDTDOGBSshrcLXW3m9Jevm-ckK5LGOZALVu4lJYKGQpSWX4FVI2LS3BRTUq8HD1FkwMcerZoE_z-3VGbkPD2oA-KqxzVIg8jpvuLXWC-3lwZQpkPZ5nVzftyw1vnB824Q.jpg" rel="enclosure" type="media/jpg"/><published>2022-09-17T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://t.me/black_triangle_tg/2933</id><title>Какими инструментами...</title><updated>2022-09-23T07:52:14.166459+00:00</updated><content>Какими инструментами пользуются аналитики? Выделяют четыре основных: 📉 Libre Office и Excel — всеми известные программы для работы с электронными таблицами.
 Помогают проводить анализ и строить визуализацию.
🧐 SQL — язык структурированных запросов для работы с базами данных.
 Позволяет выгружать необходимую информацию без помощи разработчиков.
 🐍 Python — высокоуровневый и самый быстрорастущий язык программирования.
 Используется для работы с большим объемом данных, есть встроенные библиотеки и возможность визуализации.
  👽 BI-системы —  набор высокотехнологичных инструментов для сбора, обработки и анализа, которые объединяют информацию из нескольких каналов в единую аналитику и позволяют строить интерактивные дашборды.
Если вы хотите начать карьеру в аналитике данных, регистрируйтесь на бесплатный вебинар от Changellenge &gt;&gt; Education «Пошаговый план для старта в профессии аналитика данных», который пройдет 22 сентября, 19:00 Мск.
 Вы узнаете:— какие скиллы первостепенны для старта карьеры в сфере;— с какими задачами сталкиваются специалисты и какие инструменты используют для поиска решений;—  с чего начать обучение и где освоить нужные навыки;— какие шаги необходимо сделать, чтобы получить опыт и устроиться в компанию мечты.
💬 В конце вебинара будет Q&amp;A сессия, на которой Татьяна Черняк, Data Analyst Team Lead из IT-компании, ответит на ваши вопросы.
 Регистрируйтесь по ссылке: https://clck.
ru/3239p8#Реклама</content><link href="https://t.me/black_triangle_tg/2933" rel="alternate"/><link href="https://cdn4.telegram-cdn.org/file/SpMWgrLG2A5Ng8CF7v9fJhslYIVFHMp4J4EuVkHPW6TdSS9zmPAL7nnR-7VVOR85nCddHw9ZuEB9lgJJ5mqlMaV4owbUgGl_myimE2fJ1bjLGevJJScWz33ozkM9k9sN5suZJPBCOBTcc6x9XLZ6ZXpk_AbvwIdCwuKKzY0Olv2NpBg4qIhNnWWQKsHuWha28jGjbDocP0dPMQFtfOukeLHKczcIZJsIZ8RiV7Y9ng3CeTB_qM04plUyikFDOAzbVdAivmVh9iXzIy6-lpDsv4Y9OtOoVBfdF-23Yht9SbZCZoe83FFxwLPpnkmGz9wHPFgVT_Ko8wTp35DCITZ5zw.jpg" rel="enclosure" type="media/jpg"/><published>2022-09-17T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://t.me/black_triangle_tg/2934</id><title>​​KDE Plasma теперь...</title><updated>2022-09-23T07:52:14.166449+00:00</updated><content>​​KDE Plasma теперь на вашем телевизоре📺Стала доступна для тестирования бета-версия пользовательской оболочки GNU/Linux — KDE Plasma 5.
26.
 Пакеты для различных дистрибутивов можно найти на данной странице.
 ☝🏻Отличительной особеностью выпуска стало окружение Plasma Bigscreen, специально оптимизированное для больших экранов телевизоров и управления без клавиатуры c использованием пультов и голосового помощника.
 ▫️Голосовой помощник основан на наработках проекта Mycroft и применяет для управления голосовой интерфейс Selene, а для распознавания речи движок Google STT или Mozilla DeepSpeech.
 ▫️Помимо программ KDE поддерживается запуск мультимедийных приложений Mycroft.
 ▫️Окружение может использоваться для оснащения телеприставок и умных телевизоров.
▫️Для управления через пульты используется набор Plasma Remotecontrollers, транслирующий события специализированных устройств ввода в события клавиатуры и мыши.
 ▫️Поддерживается как применение обычных телевизионных инфракрасных пультов, так и игровых пультов с интерфейсом Bluetooth, таких как Nintendo Wiimote и Wii Plus.
Полноценный релиз ожидается 11 октября.
😊</content><link href="https://t.me/black_triangle_tg/2934" rel="alternate"/><link href="https://cdn4.telegram-cdn.org/file/Q2FOINl_2vG8jqpviLwrf_NUAtoNlniZEmADCc0sbKVg4tGpTuypPeYb5YIpdSTaXlPl7dtV5tl2k3LoEnDJ8KBIwR34dCV5zx0HGJlHCb4xac9KqfP1Y3tsakxadgDd_o-WZIQrLL2K90gQZQLBMIZnzCfHE8B0jIF5Fy7NoRGCLZ0PNh9c4_-DpO7RjrNi9vijxXOUszk1h97G9H1dAAiXjncEHYskaf02r1htST7N9sImMyxPemJ5MoSScOASmINGz2UTSL6csvSmxjqGrym5ixD8VYAIw9d92JoBv74PCTaLOu6r__KGYL26xkS665BIgSmJ9EFPIW4bsp_IxA.jpg" rel="enclosure" type="media/jpg"/><published>2022-09-17T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://t.me/black_triangle_tg/2935</id><title>​​Avast поглощает ра...</title><updated>2022-09-23T07:52:14.166438+00:00</updated><content>​​Avast поглощает расширение «I don't care about cookies»🤔Браузерное расширение «I don't care about cookies» автоматически удаляет раздражающие, но обязательные уведомления «Этот веб-сайт использует файлы cookie» с веб-сайтов.
 Людям это нравится, они делают пожертвования и не просят от него больше — редкая находка для свободных программ.
Тон изменился, когда разработчик-одиночка опубликовал "отличные новости" — корпорация Avast приобрела весь проект «I don't care about cookies» по неоглашенной цене.
😳Разработчик также написал, что продолжит работу над расширением и попросил прекратить пожертвования.
Однако комментаторы в Twitter, на страницах установки и в магазине расширений выступили с критикой подобного поглощения Avast.
🔻«Поздравляем с уничтожением расширения! Avast — это рак на этой планете»🔻«Лекарство теперь хуже болезни»🔻«Грустно видеть, как известная компания по созданию всплывающих окон приобретает отличное расширение для блокировки всплывающих окон»Также пользователи обрушили рейтинг дополнения с 4.
9 до 3.
7 — Подобная реакция людей не удивительна.
 Корпорация Avast имеет большую историю принесения зла в этот мир.
☝🏻В 2020 году антивирусные программы Avast продавали данные серфинга пользователей некоторым из крупнейших мировых компаний, включая Home Depot, Google и Microsoft.
Данные включали поисковые запросы в Google, GPS-координаты на «Картах Google» и поисковые запросы на различных сайтах, включая YouTube и PornHub.
 ☝🏻В 2019 году расширении Avast Online Security была найдена функция отправки информации о посещенных страницах пользователей и действиях на этих страницах.
</content><link href="https://t.me/black_triangle_tg/2935" rel="alternate"/><link href="https://cdn4.telegram-cdn.org/file/sWi1-ZfLQPcNL45LH53YpgTyQquYs-sEGH3M_oYdF688SVqynBCgb2bzrTKf8TrWChCbKF8vQjBelZIRUmGjfgIhoLMcbzAS7inZwwSUKDpe8zH0p0nkeiSaBKz6bsR1fYJZU_bvd-FD4ZqAofXlX7EsNWwoXuNILNgdOJFUnzYV6RNqc5-ol-uxV-jzAxw5R5TmNT5gXDjYjNVA_myKn5PlW3l7FG4nlM0gMnbY-3AsxAhH1oaY9NYMASVZpJXZ94rnLUyeHR0tezCt2A27HDnwueP78DujLU__tJBC4VAk-s1g3mW13zJBzXSLJ2KefObBOLNSOjVmlgrZkcdowg.jpg" rel="enclosure" type="media/jpg"/><published>2022-09-18T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://t.me/black_triangle_tg/2936</id><title>☝🏻Chrome и Edge долг...</title><updated>2022-09-23T07:52:14.166431+00:00</updated><content>☝🏻Chrome и Edge долгие года крали пароли пользователейБраузер Google Chrome и Microsoft Edge долгие годы крали пароли пользователей с помощью проверки правописания, подразумевающего выполнение проверки с использованием внешнего сервиса.
 Как было установлено, текст для проверки передаётся на сервера корпорации в том числе из форм ввода, содержащих конфиденциальные данные, например имена пользователей, адреса, email, паспортные данные и даже пароли.
🤦🏼‍♀️Из 30 протестированных известных сайтов, включая социальные сети, банки, облачные платформы и интернет-магазины, 29 оказались подвержены утечке.
</content><link href="https://t.me/black_triangle_tg/2936" rel="alternate"/><published>2022-09-18T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://t.me/black_triangle_tg/2937</id><title>​​Нейросети против D...</title><updated>2022-09-23T07:52:14.166420+00:00</updated><content>​​Нейросети против Disney🤔Не так давно Disney анонсировал на своем YouTube канале трейлер полнометражного фильма «Русалочка» — который вызвал бурю негодования сообщества.
Более 2,6 миллионов человек прожали дизлайк под этим видео.
🤷🏼‍♀️Все из-за того, кто корпорация решила сделать Русалочку чернокожей, взяв на главную роль цветную актрису.
☝🏻Подобное не осталось без внимания и среди IT-подкованных зрителей.
Пользователь Twitter под ником vandalibm модифицировал трейлер от Disney использовав нейросеть, превратив чернокожую главную героиню в каноничную белую Русалочку с ярко рыжими волосами.
Vandalibm также оставил сообщение, что «Ариэль» была «починена», и что весь фильм также может быть «починен» в течение 24 часов после его выхода в мае 2023 года.
Twitter не оценил эти старания и заблокировал аккаунт vandalibm.
🤷🏼‍♀️Вместе с тем, как комментируют стуацию Disney, ссылаясь на проффесоров Техасского университета: «40% американцев, а также 50% американской молодежи в возрасте до 18 лет уже не будут белыми.
Эта тенденция растет и с каждым годом белых становится меньше на планете.
Поэтому вполне логично, что мы видим больше главных героев афроамериканцев, латиноамериканцев, людей азиатского происхождения и представители коренных народов.
»</content><link href="https://t.me/black_triangle_tg/2937" rel="alternate"/><link href="https://cdn4.telegram-cdn.org/file/G8lsk44g5gCC90b-AocKhjtRcY41EvFyCmvjll4BPJ00YGiKHsPFr1a78XPG0hEgmk5uVR8ue_wp2ffP98Psl-z6hrlnHIFXpq_ikCEA0ZPtgB9JwmTBFOHEz65ETOWzz-YvkWpVqr04OnjgGmM2TJS-cDem-r7DyytvjkrID5pjlygHUTwXccGxcQjojKscc7ecJfN8pw6z_mCQTbo4SCO-DpvT-4cJkOs64VFu6dWw2qo3V0UY6WOuasyf2vq0FZAiBZNSeRj6cRIKhebjHEtQLdz7AO9tj-PvxESg_pysuixhqYebP4IzWEgTL6cM7pNl9q-tU0hhbXO2PrFTTA.jpg" rel="enclosure" type="media/jpg"/><published>2022-09-18T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://t.me/black_triangle_tg/2938</id><title>Марсоход NASA нашел...</title><updated>2022-09-23T07:52:14.166408+00:00</updated><content>Марсоход NASA нашел органику на Марсе.
🧬После катания вокруг кратера Джезеро в течение 550 марсианских дней, марсоход NASA Perseverance собрал почти половину запланированной коллекции горных пород, некоторые из них как оказалось содержат органические молекулы.
☝🏻Это является признаком того, что жизнь на Марсе могла процветать там более 3 миллиардов лет назад.
 По данному случаю ученые NASA провели пресс-конференцию.
 Это место древней речной дельты — удобное место для возникновения и развития микроорганизмов.
 Фактически, именно по этой причине команда Perseverance выбрала кратер в качестве места посадки марсохода.
Это также попытка ответить на вопрос «Одиноки ли мы в космосе ?» Тем не менее, органические молекулы найденные Perseverance могли быть и не биологического происхождения.
Лаборатория на Perseverance не может произвести полный анализ самостоятельно.
🤷🏼‍♀️NASA и Европейское космическое агентство теперь планируют миссию по отправке образцов на Землю в начале 2030-х годов.
🔻С Земли запустят орбитальный аппарат и посадочный модуль оснащенный ракетой — в 2027 и 2028 годах соответственно.
 🔻Долетев до Марса посадочный аппарат сядет и получит образцы от Perseverance.
 🔻Затем будет произведен первый запуск ракеты на Марсе — ее цель долететь до орбитального аппарата и передать образцы.
🔻Космический корабль с образцами горных пород доставит их на Землю в пустыню на западе штата Юта в 2033 году.
 Открытие внеземной жизни может стать самым прогрессивным за всю историю человесества.
 Оно также решит многие философские вопросы и возможно уничтожит многие земные религии.
👽</content><link href="https://t.me/black_triangle_tg/2938" rel="alternate"/><link href="https://cdn4.telegram-cdn.org/file/i3DLBQiOncUzX66_Km3jxKM7jgotMrlv6ZfZ7LnYLATJMu3PYpbqjo_N8bYkoAHhDbjbQ8Eml3m48tBnggXVzt-5aVJWHYEeW4zlDrvz6SC6zDwy4VMkYdRIlv5X5t57qLjeINSHvwyeiR4Vzqdnf5kCqyAhM381QCzeiP5W3tdr9ADUY_AgjyXGsathYNS9YTBMNawY16ktCNQoVFMihJigaLSiso5Qp3UaWHewSCdxrMNNTys0wsFDPXFm1x4PbxUgg265nJQgqFC12YXFeHyPFl8_iend2i62PnLmzyMcuzNR0vTV0PBXqPBlFg0JloaOxeceTSGQA7fDZM1OVg.jpg" rel="enclosure" type="media/jpg"/><published>2022-09-18T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://t.me/black_triangle_tg/2939</id><title>​​Хакер вломавший Ub...</title><updated>2022-09-23T07:52:14.166398+00:00</updated><content>​​Хакер вломавший Uber провел атаку на Rockstar Games🤔В минувшие выходные, произошла одна из крупнейших утечек в истории игровой индустрии.
 Хакер под ником teapotuberhacker заявил на GTAForums, что взломал как минимум Slack-сервер Rockstar Games и вики Confluence компании.
Пользователи шутили и насмехались над хакером, не веря ему.
 Однако компрометация оказалась совершенно реальной.
☝🏻Звучит знакомо? — Да, teapotuberhacker утверждает, что именно он стоял за взломом компании Uber, о котором я писал ранее.
 Также взломщик сообщает, что использовал социальную инженерию против сотрудников Rockstar, именно это произошло с Uber.
🔻Teapotuberhacker утверждает, что похитил «исходный код и ассеты GTA V и VI, а также тестовую сборку GTA VI».
 🔻В качестве доказательства своих слов он предоставил ссылку на RAR-архив, содержащий 90 украденных видео, связанных с GTA VI, а также скриншоты исходного кода Grand Theft Auto V и Grand Theft Auto VI.
🔻Rockstar и Take-Two Interactive безуспешно пытаются блокировать слитые видео.
 Оригинальная тема на форуме удалена, хакер продолжает сливать информацию уже в Telegram.
🔻Там он обнародовал  другие украденные видео и куски исходного кода.
 К примеру, слил файл с исходниками GTA VI, который состоит из 9500 строк и, судя по всему, связан с выполнением скриптов для различных внутриигровых действий.
Одним из главных героев новой части серии, по всей видимости, будет женщина латиноамериканка.
teapotuberhacker готов договариваться с Rockstar Games и Take-Two Interactive и просит официальных лиц связаться с ним, взломщик решил вымогать у корпорации деньги и в целом заработать на взломе.
🤷🏼‍♀️</content><link href="https://t.me/black_triangle_tg/2939" rel="alternate"/><link href="https://cdn4.telegram-cdn.org/file/GXe2jvzZ-QfQzSkpLQ20_SHwYFenNNa1zqvYiFFqB3njIjjuF1SnuaAmpZ9ItVhDi4iI7ZAcw7J-Dyx8K40PWl4STnTZcONlQYLVyq8-8xbY4zKe43scdkRDfq9q39lkktqYI8cqSuegYHTSRAwXujVYOh4al4qEwqgm6csgjLKG4zM2EXaQmQeaa0NVRsXjgU6YDV0wOPxdAS4NMcbAblFN_FsG_NBO6spyK4Q1pPszYVPxEnpl3QoFxbMav52pFCSL97UF3gLh4tBzhNl_6CNwjCvySPZIXwNfWRg8aNmbIxwgDkJPJ_NunY-vsquLA_Fym-7Q3q0XlszHLLvlbQ.jpg" rel="enclosure" type="media/jpg"/><published>2022-09-19T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://t.me/black_triangle_tg/2940</id><title>​​GNU/Linux может ст...</title><updated>2022-09-23T07:52:14.166386+00:00</updated><content>​​GNU/Linux может стать в 2 раза быстрее🔥Согласно отчету издания Phoronix, для операционных систем на базе ядра Linux разрабатывается новый планировщик ЦП, который уменьшает задержку системы и повышает производительность в сценариях с низкой нагрузкой.
 Планировщик задач — обеспечивает распределение процессорного времени между запущенными процессами (потоками, программами) по заранее заданному алгоритму.
Новый планировщик, известный как Nest, предназначен для сосредоточения малопоточных рабочих нагрузок на как можно меньшее количество процессорных ядер, чтобы как можно дольше удерживать частоты разгона на пике.
Благодаря такому подходу достигается повышение отзывчивости системы и, по оценке разработчиков, производительность в определенных сценариях при использовании Nest с ядром Linux 5.
9 возрастает на 10-100%📈☝🏻Однако стоит иметь в виду, что подобные результаты могут быть достигнуты только на малых и средних вычислительных нагрузках, когда имеется возможность выжимать максимум (по тактовой частоте) из небольшого количества активных ядер при неактивности остальных.
 При полной же загрузке процессора работой данный подход не имеет смысла.
Разработчики отмечают, что Nest хорошо себя показывает при работе на Linux-серверах на базе современных процессоров Intel, а также на AMD-серверах и десктопах.
В данный момент Nest находится на стадии исследования, но вероятно в скором времени мы увидим его в действии в реальной системе GNU/Linux.
🐧</content><link href="https://t.me/black_triangle_tg/2940" rel="alternate"/><link href="https://cdn4.telegram-cdn.org/file/Lw7UVaQ54mjN8JxTU-EScdq8Eci05uQTKvtAIK6R4F9D_gehWeqGFLkDfnLQ8M-vX9fl8ZxZVDEoV7lI5ZOGYFlxa7N7l-hDLHJV8ctPRvpOuRW0WiUypo5U1z9lGlvw5vdxqo1C2lGP0G7-ihYeA-izThQZ0LiM0qCGF94qUYmXyxDGUaHyAWQG4kzhMOeaStnQ9zhvPQDCLD9sgL5i9GwUVXi0teceqQks9rHqAfh84gvVxnM4OIgGbTAju9qFN6Rl8UZ1T6_9YXpRZSfX4jzQU_t5MfLQagRSOWQoqtrhrs2I4KmoRt5XXhHfeprI7SDwSMzsbBUwtFetssRykg.jpg" rel="enclosure" type="media/jpg"/><published>2022-09-19T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://t.me/black_triangle_tg/2941</id><title>​​Представьте, что м...</title><updated>2022-09-23T07:52:14.166371+00:00</updated><content>​​Представьте, что мы живём в матрице.
 Только вместо Зиона и мистера Смита у нас — интернет и хакеры.
 И так же, как Нео защищал Зион, специалисты по кибербезопасности защищают интернет.
Но чтобы стать избранным, в реальном мире не нужно умирать под пулями агентов.
 Достаточно записаться на курс по кибербезопасности.
 Спикеры Skillbox помогут вам стать настоящим «повстанцем»Вы научитесь:— защищать бизнес от киберугроз;— перехватывать и анализировать сетевой трафик;— работать с большим арсеналом хакерского ПО и взламывать беспроводные сети;— использовать системы криптографической защиты.
Оставляйте заявку на курс и займите своё место в мире кибербезопасности: https://clc.
to/_2qTag#Реклама</content><link href="https://t.me/black_triangle_tg/2941" rel="alternate"/><link href="https://cdn4.telegram-cdn.org/file/BxC1hvN6Xb3W7n3dnviIx5iLawexATfqK0E6HSTFESabp1fx3WSscGqEvlz8O08zGU2YWrlaf19NNBh_cLwGR1N-3tIHsgdEwHk8mq0V9EBjndpjS0CH60wVZi1LsXh1qwQVtlt6DucLYsZilVAbdOM9SwkyEgMiwr1q4PVSNaMqFjbD3IT_nfrQrM4b7s64FMI-tjtISAvpl7dX6SU8OnI0UAqOSEapPK5UMzx1TXlHiuWVTekQqACmQkli3REyv6gcpAdBlVHBliLL395qlDTHNm9NwD6zdNSyMZNG4_8p97pNvZD5p1ojIBAdAsePKiNZcyI8W67sjFilxIUeXw.jpg" rel="enclosure" type="media/jpg"/><published>2022-09-19T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://t.me/black_triangle_tg/2942</id><title>​​Европа останавлива...</title><updated>2022-09-23T07:52:14.166359+00:00</updated><content>​​Европа останавливает заводы из-за дефицита газа и электричества🤔Производители металла, бумаги, удобрений и других продуктов, которые зависят от газа и электричества для преобразования сырья в продукты от автомобильных дверей до картонных коробок, объявили о затягивании поясов.
 По данным Европейской ассоциации торговли металлами Eurometaux, половина производства алюминия и цинка в Европе была остановлена.
🔻Среди них Arcelor Mittal, крупнейший производитель стали в Европе из Германии 🔻Alcoa, мировой производитель алюминиевой продукции, сокращает на треть производство на своем плавильном заводе в Норвегии🔻В Нидерландах Nyrstar, крупнейший в мире производитель цинка, приостанавливает производство.
🔻Крупнейший производитель алюминия во Франции Aluminium Dunkerque уволит часть своей рабочей силы из 620 человек и сократит производство более чем на 20 процентов, поскольку ему грозит четырехкратный скачок затрат на электроэнергию.
🔻Даже туалетная бумага не застрахована: в Германии Hakle, один из крупнейших производителей, объявил о банкротстве из-за «исторического энергетического кризиса».
Это также означает, что миллионы людей останутся без работы в и без того трудные времена.
Кризис в Европпе — последствия их же собственных санкций.
🤷🏼‍♀️☝🏻Ранее Германия уже ввела лимиты на уличное освещения из-за нехватки электроэнергии, а Европейский центр ядерных исследований принял решение о полной остановке ускорителей частиц.
</content><link href="https://t.me/black_triangle_tg/2942" rel="alternate"/><link href="https://cdn4.telegram-cdn.org/file/FZJI07JAkYMthrHEbrQvMFVKZ5R6pAnwkn8xNOIRs-6LdndX2aSdQntFRnAuJjElikffuvxjxZdEBorzo50WYok6i___yKFIwUrg4HxapA3Rcg1-NGnAIIKdmyerJXWvTqwdDnqp0KmgE57MRfbe-YxyUTwr7FU4wnDqXi4r6P4mpI-P0XEBR9o18tsYS3I8KNdgXSCw0fpkdQmAKYfNnIdft7CKZZJE983gxAgeipx9dnOmzXFaVPYiZBxsqH5GsXjQ-K7F-Ny6sMhSIFXv-TB18ZxTheW_sQVDYR-m7tWfDhu9cR0NJ1w7ffI93t__Eij3nCB410535AM3dR_7pw.jpg" rel="enclosure" type="media/jpg"/><published>2022-09-19T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://t.me/black_triangle_tg/2943</id><title>​​Ссылки Telegram но...</title><updated>2022-09-23T07:52:14.166348+00:00</updated><content>​​Ссылки Telegram нового формата могут нанести вред конфиденциальности🤔🔻29 августа, основатель и глава Telegram Павел Дуров рассказал у себя в Telegram-канале, что мессенджер начал поддерживать ссылки второго типа.
 Теперь имя пользователя, написанное латиницей, можно будет увидеть и перед адресом страницы, а не только после него.
То есть, к основным и привычным ссылкам типа t.
me/username добавятся новые — username.
t.
me.
 Сделано это якобы в преддверии создания на базе мессенджера платформы по продаже запоминающихся никнеймов через аукционы.
🤷🏼‍♀️Эти ссылки уже функционируют в любом браузере.
=============Как выяснили пользователи habr — подобные ссылки также несут и вред конфиденциальности пользователей.
🔻Раньше при входе на ссылку вида t.
me/username, никто не мог догадаться, какое имя пользователя вы посещаете, ссылка была спрятана внутри трафика TLS 1.
2🔻Теперь же при входе на username.
t.
me в расширении TLS Server_Name_Indication высвечивается имя пользователя username.
Любой желающий может убедится в этом используя WireShark.
 ☝🏻Переход по ссылкам нового формата без использования VPN, формально выдает ваши действия интернет-провайдеру (данный IP адрес контактирует с данным username)Исследователи обнаружившие данные риски рекомендуют не переходить по ссылкам нового формата.
</content><link href="https://t.me/black_triangle_tg/2943" rel="alternate"/><link href="https://cdn4.telegram-cdn.org/file/npYT2oCdcRghhZdnQP5yYjX-Juo5r50fjhRfAutuxe6iyk7xYAXw2vpWRGTWeoFoEf0xf5EaHWmYdAuRznQZcGt8CuYyFyVoYJOVNUpWQT_klwP4dqpeSEQSd_4eCe_y18DEudkbVHgZ0eDdOsk1tf0RO-LlnbDiI4zvCsgOPmMEyAGMGH6GcR65baOb9tDB97hEj8ycLC3TwvGzT4eFX-fYY5rYWGlqHFBxNRX4G1fAkKCJQh2uG4zTTGvvlEJehRgmYSyWeZm_piYEmIJ19InozwWe5jGJ0FKHv6-9rqRKwlT6yHuKG7iKQgedI0AXwFho6m2_zz8LqAVN_09rew.jpg" rel="enclosure" type="media/jpg"/><published>2022-09-19T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://t.me/black_triangle_tg/2944</id><title>​​LibreOffice станет...</title><updated>2022-09-23T07:52:14.166337+00:00</updated><content>​​LibreOffice станет платным для пользователей Mac🤔Document Foundation, организация, занимающаяся разработкой свободного пакета LibreOffice, решила начать взимать плату за версию программного обеспечения для устройств Apple Mac.
Стоимость будет составлять порядка 8,99 евро при продаже через Apple Mac App Store.
💰Эта сумма была названа «платой за удобство… которая будет инвестирована в поддержку развития проекта LibreOffice».
☝🏻Бесплатные загрузки LibreOffice для macOS с сайта фонда останутся доступными и, возможно, будут даже лучше, чем платные предложение в App Store, поскольку эта версия будет включать Java.
 Фонд утверждал, что Apple не разрешает зависимости в своем магазине, поэтому он не может включать Java.
Несмотря на это, данное решение вызвало критику в рядах свободного сообщества.
🤷🏼‍♀️</content><link href="https://t.me/black_triangle_tg/2944" rel="alternate"/><link href="https://cdn4.telegram-cdn.org/file/Ho6FQFbtGB73MISDcYnC2x3HM92BCbicFY1ryOudBq7lZv36htOLMiAvyyyBWdX895pTq5-lGpfDQDxExQhsAxZO7PYi4VeD07EyBlKnSpisoZIVgEjGx724Sf3JZZtsnXr9nHQI8dwAyFqu3HgePYgeZyWa4Sx43pCT3S4Tywx4t4Yg-Txm3JcSenGZMkM2MqyxQGt__L_tBnID78Px6TgW7q4JtzLKhKqCPJjWXWWGmeuXr8Gys7hL4Nu-kEGxZ6cvNeETYy_e8R3JNNH4mqJ4YURhpAYxnUJgC-0uSdFEbzJHV0tlIXQWQ9GhBfELt9fZ4_mamlJK0ezRUr7IaQ.jpg" rel="enclosure" type="media/jpg"/><published>2022-09-20T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://t.me/black_triangle_tg/2945</id><title>​​Rust будет принят...</title><updated>2022-09-23T07:52:14.166326+00:00</updated><content>​​Rust будет принят в состав ядра Linux уже в декабре🤔В рамках конференции Kernel Maintainers Summit Линус Торвальдс рассказал, что в состав ядра Linux 6.
1 войдёт поддержка разработки драйверов на языке Rust.
 ☝🏻Релиз ядра Linux 6.
1 запланирован на декабрь 2022 года.
Специалисты считают, что добавление Rust поможет уменьшить количество потенциальных ошибок и уязвимостей в коде ядра.
 Также использование Rust поможет избежать утечек памяти, и инициатива должна привлечь внимание новых разработчиков.
«Rust - это одна из тех вещей, которые, как я думаю, привлекут новые лица.
.
.
 мы стареем и седеем» — Линус Торвальдс</content><link href="https://t.me/black_triangle_tg/2945" rel="alternate"/><link href="https://cdn4.telegram-cdn.org/file/v6AHhbAnMmqVem8tfFGBp_mINqVjnvqk7n7s4AySHaEMXtk9dgeTIJ2beH_c7U7xkTlUUM7wiX7vHaxXT_2XGKD-dGNjf0dm6LBQAEyE5_FSlAAXKNwrSOMvjeGVGEnB3OiIhN8hbRTn0JWc0zH7mWQAxTRQrM_Mx0Uj72r-cqS8FOpHpSS7SsBmk98yOAhIhYLsp_NPZW5n459nJUHIVMtA1gE7YNafnqqW0CeIob8iAxvB-cPBnOx8hekwu7L7rQuGO9xJFxY7Wef_F2Stlx-JTym22Vz7-Md4pgNoPVoT_5t0LeUTkXizt0VCBdYjjNN8rTPcoXqk5KxLlBqnqA.jpg" rel="enclosure" type="media/jpg"/><published>2022-09-20T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://t.me/black_triangle_tg/2946</id><title>☝🏻OpenAI разрешила р...</title><updated>2022-09-23T07:52:14.166317+00:00</updated><content>☝🏻OpenAI разрешила редактировать изображения с лицами в DALL-E 2Коропрация OpenAI разрешила пользователям сервиса DALL-E 2 загружать изображения с лицами людей для их редактирования с помощью ИИ-генератора изображений.
 По словам разработчиков им удалось «минимизировать потенциальный вред» создания дипфейков, сексуального, политического и насильственного контента.
В компании отметили, что пошли на такой шаг по многочисленным просьбам потребителей.
 Многие из них хотели бы использовать инструмент для примерки нарядов или изменения фонов на семейных фотографиях.
🤷🏼‍♀️Однако OpenAI по-прежнему запрещают загрузку изображений людей без их согласия.
=========☝🏻Занятно, что на базе свободной Stable Diffusion существуют те же функции, но без каких либо ограничений и без спроса разрешения у корпорации.
😅</content><link href="https://t.me/black_triangle_tg/2946" rel="alternate"/><published>2022-09-20T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://t.me/black_triangle_tg/2947</id><title>Запускаю самые опасн...</title><updated>2022-09-23T07:52:14.166309+00:00</updated><content>Запускаю самые опасные команды GNU/Linux 😱===============👉🏻 https://www.
youtube.
com/watch?v=WbxLY6kPsFI==============================Если есть возможность поддержать канал и спасти мир: 🔻 https://triangle.
army/или🔻https://notabug.
org/Black_Triangle/safe_world</content><link href="https://t.me/black_triangle_tg/2947" rel="alternate"/><published>2022-09-21T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://t.me/black_triangle_tg/2948</id><title>Чёрный Треугольник p...</title><updated>2022-09-23T07:52:14.166300+00:00</updated><content>Чёрный Треугольник pinned a photo</content><link href="https://t.me/black_triangle_tg/2948" rel="alternate"/><published>2022-09-21T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://t.me/black_triangle_tg/2949</id><title>​​Через отражение в...</title><updated>2022-09-23T07:52:14.166288+00:00</updated><content>​​Через отражение в очках можно воровать данные во время видеозвонков🥸Группа исследователей из Мичиганского университета в США и Чжэцзянского университета в Китае предупредила, что тем, кто носит очки, стоит быть осторожнее во время видеозвонков.
 ☝🏻По словам исследователей, записи видеоконференций, вполне могут использоваться злоумышленниками для слива информации, которая может случайно отражаться в таких объектах, как очки.
«Наше исследование с участием 20 человек показывает, что современных веб-камер с разрешением 720p достаточно, чтобы злоумышленники могли реконструировать текстовый контент с сайтов.
» — отмечают ученые.
Исследователям удалось распознать 94% из 100 топа сайтов по версии Alexa.
😳При этом отмечается, что на различимость текста могут влиять самые разные факторы.
 К ним относятся цвете кожи участника видеоконференции, интенсивности окружающего освещения, яркость экрана, контрастность текста с фоном веб-страницы или приложения, а также характеристики линз очков.
Чтобы снизить риски, связанные с такими атаками, исследователи предлагают, например, использовать ПО, которое способно размывать область очков в кадре.
 — Эксперты даже создали собственный фильтр, который блюрит очки в реальном времени, и его код уже доступен на GitHub.
🤓</content><link href="https://t.me/black_triangle_tg/2949" rel="alternate"/><link href="https://cdn4.telegram-cdn.org/file/pSPvYVbq4NsnyojboomtQsPrmFF43zVF4XC_qfSmdTEUj4xQn8khhPmXilVrfpWOBvjv5SFe9yYWpjIe7M9Oca7ltUr42STJUi1jkeiUpbYLNy3Ke8aQCxBN0TFcAbYmTBS_ZCa7PpFMvz01ymri6yFbYiPYBwnaL2jGOJYPcaprz-ULxBf7YJ0apBpbqxtV0PWT06KuAN4Hi1cCDqGN8i6yhbxDHrej9M6gvp8DsktaNBfGI7NxU3svT01gmczixqZa1Sz1bmT_zeZ1OtO4AnZhZMk1MIwL5iwtxik1Zu6Mwa8ekSRt1sFRitDvEjvtEErakdxq4viKFp0VokSXtA.jpg" rel="enclosure" type="media/jpg"/><published>2022-09-21T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://t.me/black_triangle_tg/2950</id><title>​​Anonimous сломали...</title><updated>2022-09-23T07:52:14.166275+00:00</updated><content>​​Anonimous сломали Иранские «госуслуги»🔥Несколько иранских правительственных и связанных с государством веб-сайтов СМИ не работают.
Ответственность за атаку взяла на себя хакерская группировка «Anonimous», заявив в своем Twitter, что кибератаки совершены и направленные на поддержку народных протестов, не утихающих уже несколько дней по всей стране.
✊🏻Одним из них является веб-сайт «госуслуг» правительства Ирана.
«Вся база данных была удалена» — отмечают Anonimous😎Несколько других веб-сайтов, в том числе веб-страница иранского государственного телевидения, также подверглись атаке и какое-то время не работали.
</content><link href="https://t.me/black_triangle_tg/2950" rel="alternate"/><link href="https://cdn4.telegram-cdn.org/file/CacJFhrPss2EME69ZQAw1ih8dlM_TYTYoOCLDa50EQGf-lVh_Koot3fBzGRkj9pC8sT7p0KckxmmJaSh0wZtZSFZ_SnMG9oxGg1XGRDbKbs2TSF9VBSK-fvDPwxt3XZWzqCEIeW8hRdXFsZxuL9OXxtodNnMkn5zaz3xz59n9R2I9P72eQ8ZapP3-mQgwmX1oxyguH84ErLvA11UYPExtBfhnwYxXdEMJdGlpHNQfcAowlohrR8zF81beAmANQ7NM7rCv-buu9fmHjHNNaZmX6_N-vWRQ5OuBoTLMdVFuxx1ZKaA3fVqUzn-S6fqdVUDnMNG6TdtzVIx_E1mgGJhaQ.jpg" rel="enclosure" type="media/jpg"/><published>2022-09-22T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://t.me/black_triangle_tg/2951</id><title>​​Углеводороды будут...</title><updated>2022-09-23T07:52:14.166263+00:00</updated><content>​​Углеводороды будут никому не нужны🤔Amazon объявляет о 71 новом проекте по возобновляемым источникам энергии по всему миру🔻Сюда входит первый проект компании в области возобновляемых источников энергии в Южной Америке — солнечная ферма в Бразилии — и ее первые солнечные фермы в Индии и Польше.
 После полной эксплуатации глобальный портфель возобновляемых источников энергии Amazon будет генерировать 50 000 гигаватт-часов чистой энергии, что эквивалентно количеству электроэнергии, необходимому для питания 4,6 миллиона домов в США каждый год.
«Мы находимся на пути к 100% использованию возобновляемых источников энергии во всем нашем бизнесе к 2025 году.
» — отметил Адам Селипски, генеральный директор Amazon Web Services.
🔻При этом уже сейчас имеет в общей сложности 379 проектов в области возобновляемых источников энергии в 21 стране, включая 154 ветряных и солнечных фермы и 225 солнечных проектов на крышах, что составляет 18,5 ГВт мощности возобновляемых источников энергии.
К концу 2021 года компания достигла 85% использования возобновляемых источников энергии в своем бизнесе.
🌞Компания также инвестирует 2 миллиарда долларов в разработку услуг и решений по отказу от углеводородного топлива во всем мире.
</content><link href="https://t.me/black_triangle_tg/2951" rel="alternate"/><link href="https://cdn4.telegram-cdn.org/file/q0ls-uLth8JyjaEai76HrtpT5OyLDGnBOZLFYYiG3Hr3skw9D3QYC12PMnrA7K7euXQNHXpk17JxGcT5IXb4DIkKwQe0EzxIe3MFPwN5CuTFDUNOtRMGeLQXeCbDmBEyf7d56WHlOaZWNeN50BZpq_sUpvJyE7lIZaql7XyP26Kgd2AfGxHXOSdZEJe7Uz2czIvCzEPtWmrInmTszz3HPSUYZ7molSKjBrmRGfjlIUJYfuMilHRGAFrElKUuwnuejT2U9Bbs8spvcx5YNqQqr9ImESNDZM9rKqOHF2KVzI4pd-Yl8ZVBQRfIbOVul46i1ap1qirqRiz64We1ZsF4XQ.jpg" rel="enclosure" type="media/jpg"/><published>2022-09-22T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://t.me/black_triangle_tg/2952</id><title>​​Разработчиков росс...</title><updated>2022-09-23T07:52:14.166251+00:00</updated><content>​​Разработчиков российского ПО обяжут совмещать продукты с GNU/Linux для включения в реестр Минцифры🤔Минцифры планирует с 2024 года изменить правила включения софта в реестр отечественного ПО, вендорам придется адаптировать свои решения под операционные системы на базе ядра Linux.
🐧До конца 2022 года министерство рассчитывает определиться с какими конкретно базовыми операционными системами будет требоваться совместимость.
В реестр отечественного ПО включено более 13 тысяч продуктов от 4,2 тысячи правообладателей.
</content><link href="https://t.me/black_triangle_tg/2952" rel="alternate"/><link href="https://cdn4.telegram-cdn.org/file/fT3gZQWoYiNUZTOyU6BqysSiCfpRXz1EhH0AU3Oaww0SSJ_8ZMRV9zIGny3rhC0GoOv6bgYMEcDVj49CWcqaIGzfw7GqdglgOfY8d_veA4RUw8R17apvP0sMg42tXSKItMFUjL9ke8vxow3D2vAoK3aiaIJvXFPZ4YV9VE5E5jGbMchQoeSBQsujqIR1MWZpeA45oLQdH_uwwKp35sS-88wpFZ-2YHLBcOCdqJX3xsBX3rEzab0o49lB-0a0IJZPbDRomQGg0pFi5qRngwXRS5gUmvuBDpFOcj2ysd-wNr-xbsESGH6PaccjlpllMbRjvPpsNH6eUSiBFoe0t1pR1Q.jpg" rel="enclosure" type="media/jpg"/><published>2022-09-22T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://t.me/black_triangle_tg/2953</id><title>​​Протесты в Иране н...</title><updated>2022-09-23T07:52:14.166236+00:00</updated><content>​​Протесты в Иране не утихают в дело вступает Илон Маск🚀Простые люди не согласные с диктатурой продолжают сражаться за свою свободу на улицах Ирана.
 ✊🏻Правительство пытается удержаться на троне, улицы охвачены восстанием, а по всему Ирану наблюдаются отключение Интернета.
Дабы помочь сопротивлению министр финансов США Джанет Йеллен должна дать спутниковому интернет-сервису Илона Маска Starlink разрешение на работу в Иране, находящемся под жесткими санкциями.
☝🏻«Мы должны сделать все возможное, чтобы помочь иранскому народу оставаться на связи с Интернетом.
 Нам нужно преодолеть любую бюрократическую волокиту и сделать это.
», — говорится в заявлении.
</content><link href="https://t.me/black_triangle_tg/2953" rel="alternate"/><link href="https://cdn4.telegram-cdn.org/file/E6LDGLbLuhe6CZyOtIu4VsdtB6MUZgTrjCrzssnTgqZPfIz6Y06ZyjYt9jR_7GhSk5z40f63719_1i8EkcNZCsRgsEwHBmXtBUBej5496xLZ1gSCAnzvRbR0QfKGwZOeRuNYhlZxPHaIt_5MuxynmlfNwoP8oYJUFvChzBBKxyvKYogg6vISEMry-W65IwKTKPVn9I6LsxjMt23RTHe5MsuKipVP4jzNqhsEJ6sw43m47LGm0KZQIrYqZjSUiNy6Ctr5OTQFAc5_SgHm5N3duL_EwqLFC7QYe2VFgXQhC1SMiP69O6wvvCCqtwFcr1fZkR0yV6ZFsggqZ0tq4otDtw.jpg" rel="enclosure" type="media/jpg"/><published>2022-09-22T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://t.me/black_triangle_tg/2954</id><title>​​Signal и Tor стрем...</title><updated>2022-09-23T07:52:14.166205+00:00</updated><content>​​Signal и Tor стремятся помочь сопротивлению✊🏻🔻Мессенджер Signal, внедрил в свой функционал TLS-прокси, для обхода блокировок протестующими из Ирана.
 Этот метод подключения теперь поддерживается в приложении Signal для Android.
В отличие от стандартного прокси-сервера HTTP, подключения к прокси-серверу Signal TLS выглядят так же, как легетимный веб-трафик.
 В открытом текстовом запросе нет способа показать цензорам, что используется прокси.
Действительные сертификаты TLS предоставляются для каждого прокси-сервера, что затрудняет для цензоров выделение отпечатков трафика, чем если бы вместо этого использовались статические самозаверяющие сертификаты.
 Короче говоря, все сделано так, чтобы максимально сливаться с фоном.
😊☝🏻Генеральный директор Signal, также предоставила все инструкции по подключению.
 Кроме того Signal призвал организации и частные лица массового запускать прокси серверы Signal TLS дабы поддержать восстание.
🔻Tor Project также протянул руку помощи всем кто не побоялся выйти на протесты.
На форуме организации была оставлена инструкция по обходу возможных блокировок сети TOR, для  мобильных и настольных операционных систем.
Модераторы проекта также активно помогают повстанцам налаживать сети для обхода цензуры и координируют их действия.
🔥</content><link href="https://t.me/black_triangle_tg/2954" rel="alternate"/><link href="https://cdn4.telegram-cdn.org/file/B5BsClCdhfXXiJraosziOXKRUiGHkdKIiLvN5G5TfHYFdE2vYixM1v46fIRpGSvfJoMHOMYvUcTdEjDFaDL1k3ensFUJIKqHSFaic3bGGlrbIEfq0FeOySQgNAk8gCfkkeUKJrOyRB8LmKSnJu-Lzj0yl4dD7zMQ1lGd2-o3WWZxtjQAgp0cx79VGRvR5RvISd34MBiXBqQGxt5-TUC4hYRuB5zGVwzXMkz5eqeipSP99bmCFB5DQZI2HjYyDOHnoJzZJPjDH0WstejRXXHUO0vM1zYvQgRepaBrHCOrFLa2C5SrBZknw-fcPqPuTZQtEfeh0WCSwWJXVoYhV_5RAQ.jpg" rel="enclosure" type="media/jpg"/><published>2022-09-23T00:00:00+00:00</published></entry></feed>